「不懂政治」神主牌失靈了 - 林夕

節錄

「不懂政治」神主牌失靈了 - 林夕

佛地魔一點頭，忽地就冒出了太多的魍魎魑魅，都是鬼字旁的，為什麼就覺得吳秋北批判袁國勇最有文革味呢？

當然不因為吳人大特別有文化、特別崇拜毛澤東，自恃頭銜上有點名堂，干預黑手干預學術的大有人在；也不因為袁國勇研究微生物，吳人大勇於跳進自己不懂的科學範圍，是因為他夠毒。

最狠毒處，是吳人大對袁國勇的終極批判：袁科學家以「不懂政治」包裝政治主導「科學」，再以「科學」包裝「不懂政治」的政治。

親愛的，看懂了沒有？又科學又政治的，無非就是批鬥袁國勇從真政治立場出發，研究出一個偽科學的報告，無非割開文革最容易流膿的那一塊傷疤：別假裝「不懂政治」了，別以為「不懂政治」是政治不正確的擋箭牌，這就是去政治化的政治，人人無處可逃。

袁國勇有沒有盡量跟政。。。。。。。。。。。。。。不懂政治」嘗試與四方八面的攻擊絕緣。

不行了現在，有了吳人大一錘定音，好多以「不懂。。。。。。。。。。。。。。表態，後保職位的魔爪下逃出來，繼續做實事。

香港最後一道防線，固然是。。。。。。。。。。。。。。。，就是人人緊守自己專業。

哪怕社會崩壞，政治瓦礫砸。。。。。。。。。。。。。。。有香港人精神的香港。

無助感瀰漫之下，依然堅信這是我們還能做的，匹夫不可奪其志啊。只是，。。。。。。。。。。。。。。為什麼還要幹下去？若視專業為生命，何苦做到「活着已等於死去」呢？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

推